# Tutoriais sobre validação no Laravel

[Link para a playlist com os screencasts no YouTube](https://www.youtube.com/watch?v=2SGlXksD2gA&list=PLIFOx3X8xDuvT4otwlbFM7ca8uCRrY9C_)

## TODO

- [ ] Atualizar para Laravel 9
- [ ] Rever os vídeos e, eventualmente, regravar alguns

## Links para os tutoriais (branches deste mesmo repositório)
**Pré-requisito:** [Criando a aplicação](https://github.com/leandroramos/laravel-validation-screencasts/tree/criando-aplicacao)

1- [Validando formulários](https://github.com/leandroramos/laravel-validation-screencasts/tree/1-validando-formularios)

2- [Form Request Validation](https://github.com/leandroramos/laravel-validation-screencasts/tree/2-form-request-validation)

3- [Validando manualmente](https://github.com/leandroramos/laravel-validation-screencasts/tree/3-validando-manualmente)

4- [Regras personalizadas](https://github.com/leandroramos/laravel-validation-screencasts/tree/4-regras-personalizadas)

5- [Traduzindo mensagens de erro](https://github.com/leandroramos/laravel-validation-screencasts/tree/5-traduzindo-mensagens-de-erro)

## Material consultado para a elaboração dos tutoriais
- Documentação Oficial - Validações: [Laravel 5.6 - Validation](https://laravel.com/docs/5.6/validation)
- Documentação Oficial - Localização: [Laravel 5.6 - Localization](https://laravel.com/docs/5.6/localization)
- Artigo escrito por Krunal no blog AppDividend: [Laravel 5.5 Validation Example From Scratch](https://appdividend.com/2017/09/02/laravel-5-5-validation-example-scratch/)

## Contribua
Se encontrar algum erro ou quiser dar sugestões, por favor, abra uma [issue](https://github.com/leandroramos/laravel-validation-screencasts/issues) e me ajude a elaborar materiais mais cuidadosamente. Se puder, me dê uma estrelinha no topo da página ;)
